袁國勇自己打疫苗

袁國勇稱因為超齡，不符合參與港大噴鼻疫苗試驗資格，因此改打BioNTech疫苗，希望成為示範榜樣鼓勵市民打針。相比林鄭月娥早前率司局長接種科興，享有特權用幼針「冇咁痛」，袁今次自己替自己打針，選擇的是痛楚更明顯的「皮裏注射」，而非普通市民採用肌肉注射。至於為何選擇BioNTech而非科興疫苗，他稱自己屬較高危染病的群組，需要「副作用較多、但保護能力較佳」、「猛一啲」的疫苗。

選擇皮裏注射痛楚更明顯
袁國勇今午抵達中山紀念公園體育館疫苗中心，接種BioNTech疫苗後表示，因出現打針後死亡個案，近日預約接種疫苗人數大幅減少，本來沒有打算打針後受訪，但希望能成為示範榜樣，藉此呼籲市民及早接種武肺疫苗。他透露，今次他自己替自己打針，而且選擇的是痛楚更明顯的「皮裏注射」，而非普通市民採用肌肉注射，欲證明一般人接種疫苗時痛苦更少，毋須害怕打針。

他以戴口罩比喻接種疫苗，如果只有少數人做，對防疫幫助不大，必須社會上大部份人都做，才能有效控制疫情；若有逾8成人打針，相信疫情可迅速消退，回復社會正常運作。

超齡冇得試用港大正研發噴鼻式疫苗
港大正研發一款噴鼻式武肺疫苗，袁國勇過往曾表示相信團隊的工作成果，只會接種該款新研發疫苗。對於今次「轉軚」接種BioNTech疫苗，他稱由於自己年屆64歲，獲瑪麗醫院臨床藥物試驗中心通知超齡，不符合參與該疫苗第一期臨床試驗資格，因此只能改打其他現有疫苗。他指，港大疫苗暫未成功出口，但相信本月內可來港開始試驗。

不選擇科興：需要保護能力較佳疫苗
對於為何選擇BioNTech疫苗而非科興疫苗，他解釋指自己經常接觸病人、於實驗室處理病毒、及出入疫區疫廈巡視，屬於較高危染病的人群，且自覺身體健康、沒有長期病，因此選擇「雖然副作用較多、但保護能力較佳」、「猛一啲」的BioNTech疫苗，強調並非受壓而接種。

他又指，兩款疫苗都已經過多次臨床試驗，證明安全有效，市民應按自身情況選擇，例如長期病人及高齡長者，宜接種副作用較少的科興疫苗。

例如長期病人及高齡長者，宜接種副作用較少的科興疫苗。

啱啱先死兩件

最後一針，國勇對醫生說：「我來打！」醫生看著他，他居然笑了︰「沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下。」